\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{C3.} \textcolor{gray!60}{Première spécialité}} 
{}
{\themeMatiere}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%    Ajouter une questtion sur équilibrer les MnO4-/mn2+
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------- DOC-------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev
  \begin{itemize}
    \item Équation bilan
    \begin{center}
      \eprofs{https://youtu.be/VZVBS4OwwlE}
    \end{center}
    \item Quantité de matière 
    \item Masse molaire
  \end{itemize}
  \exosRev
  \begin{center}
    \lls{https://www.lelivrescolaire.fr/page/6593588}
  \end{center}
\end{revisions}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\activ}
\begin{activites}
  \act{Le sandwhich}
  \begin{itemize}
    \item Avancement d'une réaction
    \item Avancement maximale
    \item Tableau d'avancement
  \end{itemize}
  %
  \act{AN1}
  \begin{itemize}
    \item Concentration
    \item Quantité de matière
    \item État final
  \end{itemize}
  %
  \act{AE1}
  \begin{itemize}
    \item Réaction redox
    \item Avancement final
  \end{itemize}
  %
  \act{AN2}
  \begin{itemize}
    \item Avancement maximal
    \item Réactif en défaut
    \item Équivalence
  \end{itemize}
  %
  \act{AE2}
  \begin{itemize}
    \item Titrage colorimétrique
    \item Équivalence
    \item Incertitudes
  \end{itemize}
\end{activites}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\clearpage
\section{\jesaisfaire}
\manuel{51 à 56}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Identifier le transfert d'électrons à partir de données expérimentales et la
    modéliser par des demi-équation et une équation redox}{13 p 51}
  % 
  \capacite{Établir une équation redox à partir des couples.}{ 9, 16, 15, 31*, 33* }
  % 
  \capacite{Établir le tableau d'avancement d'une transformation chimique.}{ AD1 17* }
  %
  \capacite{Déterminer la composition du du système à l'état final pour une transformation
    considérée comme totale.}{ 17* }
  % 
  \capacite{Déterminer l'avancement final d'une réaction à partir de la description de
    l'état final.}{ 19, 30, 31* }
  % 
  \capacite{\textbf{Num:} Déterminer la composition de l'état final d'un système chimique
    à l'aide d'un langage de programmation}{ AN1 }
  % 
  \capacite{Relier qualitativement l'évolution des quantités de matière de réactifs et de
    produit au volume de solution titrante ajouté.}{ AN2 }
  % 
  \capacite{Connaitre la définition de l'équivalence}{ Cours }
  % 
  \capacite{Établir la relation entre les quantités de matière de réactifs introduites
    pour atteindre l'équivalence.}{ Cours 21, 33* }
  % 
  \capacite{Expliquer ou prévoir le changement de couleur à l'équivalence.}{ 23 }
  % 
  \capacite{\textbf{Exp.}Réaliser un titrage colorimétrique}{ AE7 }
  % 
\end{jeSaisFaire}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\jeMapproprie}
\begin{questions}
  \question Un ion \ch{Fe^2+} est une espèce susceptible de capter deux électrons. Ecrire
  la demi-équation redox correspondant.
\begin{solution}
  \ch{Fe^2+ + 2 e- = Fe(s)}
  \end{solution}
  % 
  \question Écrire le couple correspondant à la demi-équation précédente. précisier qui
  est l'oxydant, qui est le réducteur.
  \begin{solution}

    \ch{Fe^2+ / Fe} 
    
    \ch{Fe^2+} est l'oxydant, et \ch{Fe}le réducteur 
  \end{solution}
  %
  \question Écrire et équilibrer la demi-équation électronique associées au couple
  \ch{MnO_4^-} / \ch{Mn^2+}
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \question On brûle 18 moles de méthane. Calculer la quantité de matière de méthane
  restant lorsque l'avancement vaut 8.
  \begin{solution}
    \[ 
      n_{CH_4} = 18 -x = 18-8 = \qty{10}{\mole}
    \]
  \end{solution}
  % 
  \question Pour la même réaction que la question précédente, déterminer la quantité de
  dioxygène \textbf{consommé} lorsque l'avancement vaut 8.
  \begin{solution}
    \[
      n(O_2)_{conso} = 2x = 2 \times 8 = \qty{16}{\mole}
    \]
  \end{solution}
  %
  \question Dans l'exemple 6, identifier la quantité de matière initiale de chaque
  réactif.
  \begin{solution}
    \[
      n(\ch{CH4})_i = \SI{8}{mol}
    \]
    \[      n(\ch{O2})_i = \SI{5}{\mole}
    \]
  \end{solution}
  % 
  \question Dans l'exemple 6, donner la composition de l'état final si on considère que la
  réaction est totale. Identfifier le réactif limitant et la valeur de $x_{max}$
  \begin{solution}
    \[ n(\ch{CH4})_f = \qty{8}{mol} \]
    \[ n(\ch{O2})_f = \qty{5}{\mole} \]
    \[ n(\ch{CO2}_f) = \qty{1}{\mol} \]
    \[ n(\ch{O2})_f = \qty{0}{mol}\]
    \[ x_{max} = \qty{4}{mol} \]
    Le réactif limitant est \ch{O2}
  \end{solution}
  % 
  \question Ecrire les deux relation mathématique à connaitre pour pouvoir exploiter un
  titrage.
  \begin{solution}
    \begin{itemize}
      \item Relation d'équivalence: $\dfrac{n(A)_i}{n(B)_i}$
      \item Relation entre la concentration et le volume : $n = c \times V$
    \end{itemize}
  \end{solution}
  % 
  \question Quel élément de verrerie utilise-t-on pour prélever la solution titrée? Pour
  quelle raison?
  \begin{solution}
    On utilise une pipette jaugée, car le volume prélevé doit être connu précisément.
  \end{solution}
\end{questions}

\end{document}
